陳肇始教授？ - 古德明

陳肇始教授？ - 古德明

大陸武漢肺炎大疫肆虐，香港公立醫院有醫生、護士毅然罷工，抗議偽政府不肯對大陸封關防疫。偽衛生局長陳肇始二月一日上電臺，聲淚俱下，呼籲「緊守崗位，服務市民」。然則她自己何不重為馮婦，到醫院做護士，為市民服務。

陳肇始今日常以「教授」自居，每次會見記者，桌上總是放個「陳肇始教授」名牌。按她本來是護士，後來取得博士學位，獲香港大學聘為護理學教授，但「教授」不是終生頭銜，離任就不可續稱「教授」，除非獲大學授與「榮休教授（emeritus professor）」名稱。英文稱謂學名著《Debrett's Correct Form》說得很清楚：When a Professor retires from his chair at a university and emeritus rank is conferred, the Professor Emeritus or Emeritus Professor continues to be addressed as previously。陳肇始既不是榮休教授，根本不應再以「教授」自稱。假如做過某職位就可終身用其職銜，則陳肇始何不自稱「陳肇始護士」。

「教授」、「博士」等頭銜，看來堂皇，但教授、博士名不副實的太多，見其頭銜而起敬者，不是閱世未深，就是天生愚騃。例如陳肇始博士，眼看武漢大疫已成為香港心腹之患，卻只求貫徹偽政府禁蒙面政策，直到一月七日還是只教市民勤洗手，抵死不肯呼籲戴口罩，並說：「《禁蒙面法》與衛生措施沒有抵觸。」這樣的東西，就叫做偽衛生局長好了；僭稱教授，希望自高身價，未免荒謬得可笑。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com